小心！中國鐵鍋騙日本製造 「四代匠人伊藤慧太」中國演員扮的

小心！中國鐵鍋騙日本製造 「四代匠人伊藤慧太」中國演員扮的

中國上海「壹加生活」旗艦店銷售假冒日本進口的鐵鍋，「日本古法鐵鍋鑄造師伊藤慧太」是中國演員懷遠假扮的。香港《蘋果動新聞》提供
「古法手工製鍋，百年技藝傳承。」中國著名職業打假人王海早於去（2020）年12月踢爆，上海「壹加生活」旗艦店銷售假冒日本進口的鐵鍋欺騙消費者，價格翻了2倍多，還貼了「日本古法鐵鍋鑄造師伊藤慧太」照片作招徠。事實上，該「伊藤慧太」實為中國演員懷遠，他扮日本人扮了2年才被發現。上海市閔行區市場監管局昨（16日）稱，已對當事人立案調查。

香港《蘋果動新聞》報導，宣傳片段顯示，一位名叫「伊藤慧太」的男子身穿日本匠人常穿的作務衣，面帶微笑，用日語侃侃而談：「這種質感的鐵鍋，並未落後於時代，這是一種匠心的傳承。」鐵鍋手柄刻有英文「日本製造」（Made in Japan）字樣，產品標籤顯示，製造商為位於日本富山縣射水市松木的「日本株式會社伊藤製作所」。

2019年夏天在福建泉州註冊的「壹加生活」開始在電商平台銷售鐵鍋。壹加描述，1892年前後，初代創辦人「伊藤穗高」受到鑄器魅力吸引，走上拜師學藝之路，其後四代人不斷將技藝發揚光大，在百年間屢獲「日本非遺傳統工藝獎」、「日本手工工藝匠人」等榮譽。

「伊藤慧太」代言的鐵鍋是中國的代工廠生產，在「雙12天貓年盛典」中，「壹加生活」賣1,169元（人民幣；約台幣5083元），中國代工廠「王源吉冶坊」出售同款鐵鍋只售499元（約台幣2170元）；另一款「壹加生活」賣319元（約台幣1387元），代工廠則賣809元（約台幣3517元）。

廣告宣傳的「伊藤家族」四代製鍋，「一生只做一件事」的理念打動了不少網民，令鐵鍋熱銷，而宣傳片中所謂的鐵鍋「第一代」創辦人、「第二代」傳承人的照片，實際分別爲日本小說家志賀直哉、雕刻家高村光太郎的照片。但志賀直哉、高村光太郎均出生於1883年。

有消費者退款時受阻，有些被壹加客服「拉黑」，有些查詢如何退款卻被告知不要「傳謠」、「信謠」，迴避「退一賠三」的法定義務。

上海市閔行區市場監管局表示，2020年12月10日已接獲舉報，上海壹加相關公司涉嫌存在通過網店進行虛假宣傳，並銷售偽造產地鍋具的行為。執法人員連夜進行檢查，並對待售的涉案產品採取了行政強制措施。

（即時新聞中心／綜合報導）

中國支那只有騙子是真的

只有炸彈唔會爆

中國人不騙中國人

中國人就騙中國人

一睇個樣已經覺得似支那狗

嘩你咁撚勁 又唔撚早講

一生只做一件事

呃人

蔣志光嚟嘅呃我唔到

一生只做四件事偷呃拐騙

有間差唔多做到上市

是日 本人 伊藤慧太

有冇人知呢隻錶邊度有得買

業餘工藝師

miniso

係喎，仲有真係四代人都係靠呃喎

一生只做一件事

本身以為買咗日本製造
點知係中国製造
唔係仲好咩？
中国製造好失禮你咩？
點解要退款？
藍絲又輸

支那只有騙子是真的

支那人心入面好清楚，要自己啲劣貨賣到好價錢，就要披上日本嘅皮囊，遮掩自己無藥可救嘅敗絮

中國上海「壹加生活」旗艦店銷售假冒日本進口的鐵鍋，「日本古法鐵鍋鑄造師伊藤慧太」是中國演員懷遠假扮的

連個名都想山寨人地日本牌子

其實中國除咗賊係真之外，仲有咩嘢係真？

支蝗 : 偷拐騙

犯左國安法邊一條你自己揀

千幾蚊我買Le Creuset唔好？

呢件福建妹咪又係扮日本妹，唔係點收錢呀

之前支那仔扮日本師傅果間 omakase執柒咗未

支那四大發明

大陸有野係真嘅上新聞先出奇

標點符號的重要性

只做騙子都計呀

咪同mini 傻一樣

只有騙子是真的

不意外

似梁家輝下話

無後台先會搞成咁

鮨見

又扮得幾似

橋唔怕舊

睇個樣都知係強國人啦

雞

又話中國貨最好
家陣唔用小日本貨好失禮你咩

成日話中國貨好中國貨正 最後咪又係奶到雪雪聲

成個傻系咁

咁似某日式食堂 支那人扮日本師傅